{
    "question": "sebuah segitiga sama kaki memiliki panjang sisi yang sama dengan 5 kali panjang sisi lainnya. agar keliling segitiga tersebut lebih besar dari 50m, berapakah masing-masing sisi segitiga tersebut (pakai caranya juga yaa)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "jika sisi a=5 maka sisi b&amp;c 5x5=25. jadi kel= 25+25+5=55m . 55&gt;50 :)<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "seorang-ayah-berumur-28-tahunketika-anaknya-lahirberaakah-umur-773",
            "question": "Seorang ayah berumur 28 tahun,ketika anaknya lahir.Beraakah umur anak itu ketika jumlah umur mereka 48 tahun?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ketika ayahnya berumur 48 tahun,anaknya berumur 20 tahun<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "x=umur ayah<br>y= umur anak <br>x=48<br>x-y=28<br>(48)-y=28<br>y=48-28=20<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-bukan-triple-phytagoras-a-6-8-10-b-9-12-15-c-7-24-30-d-115",
            "question": "Yang bukan triple phytagoras\u00a0\r\na. 6 8 10\r\nb. 9 12 15\r\nc. 7 24 30\r\nd. 8 15 17",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kayaknya c. 7, 24, 30",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span><strong><em>yang bukan triple phytagoras :</em></strong><br></span><span>c. 7, 24, 30</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-suatu-barisan-geometri-memiliki-suku-pertama-3-dan-rasio-4-a-513",
            "question": "1. Suatu barisan geometri memiliki suku pertama 3 dan rasio 4.    a. tuliskan barisan geometri tsb.\r\nb. tuliskan deret geometri tsb.\r\n\r\n2. Tentukanlah jumlah setiap deret geometri berikut.\r\na. 2+6+18+54+162+...+U7\r\nb. 3+15+75+...+U6\r\nc. 1+4+16+64+...+U7\r\nd. 5+10+20+40+80+...+U8\r\ne. 1/4+1/2+1+2+...+U10",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.dik a= 3 r=4 <br>deret geometrinya\u00a0 un=ar^n-1<br>un = 3,12,48,192, . . . <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-jawab-pertanyaan-ini-dengan-cara-yang-jelas-jika-naik-b-923",
            "question": "Tolong jawab pertanyaan ini dengan cara yang jelas !!    jika naik bentor , Dinda akan sampai di sekolah dalam waktu 45 \r\n menit dengan kecepatan rata rata 20 km/jam. Berapa kecepatan rata rata \r\n bentor agar Dinda sampai di sekolah dalam waktu 30 menit ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong><em>Cara:</em></strong><br>pecahan berbalik nilai:<br>t1=45 mnt<br>v1=20 km/jam<br>t2=30 mnt<br>v2=?<br><br>[tex]30x=45.20 \\\\ 30x=900 \\\\ x=900/30 \\\\x=30 km/jam[/tex]<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Sederhananya pakai perbandingan waktu aja, dalam hal ini waktu akan berbanding terbalik dengan kecepatan jika jarak yang ditempuh sama.<br>Maka hasilnya :<br><br>[tex] \\frac{45}{30} .20 =  \\frac{900}{30} = 30km/jam[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6x-37-5x-57-x-tolong-pake-cara-ya-601",
            "question": "6x + 3/7 = 5x + 5/7\r\nx =\r\ntolong pake cara ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "6x\u00a0+\u00a03/7\u00a0=\u00a05x + 5/7 (all kalikan 7)<br><br>42x + 3 = 35x + 5<br><br>42x -\u00a035x = 5-3<br><br>7x = 2<br><br>x = 2/7",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-jari-jari-sebuah-lingkaran-8-cm-jika-panjang-jari-jari-l-264",
            "question": "Panjang jari-jari sebuah lingkaran 8 cm. Jika panjang jari-jari lingkaran kedua 1 1/2 kali jari-jari lingkaran pertama, hitunglah perbedaan luas kedua lingkaran tersebut dengan phi = 3,14",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "luas lingkaran 1 = phi r*2 = 3,14 x 64= 200,96 \u00a0 \u00a0r lingkaran 2 = 3/2 kali 8 = 12<br>luas lingkaran 2 = 3,14\u00a0x 144 = 452,16<br>jadi perbedaannya = L LINGK 1 - L LINGK 2 =\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-keliling-lingkaran-yang-luasnya-1256-cm2-dengan-913",
            "question": "Hitunglah keliling lingkaran yang luasnya 1.256 cm\u00b2 dengan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik: L=1256<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  \u03c0=3,14<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 r^2=L/\u03c0<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 r^2=1256/3,14=400<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 r\u00a0 =\u221a400<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 r\u00a0 =20<br>K=\u03c0\u00b7d<br>\u00a0 =3,14\u00b740<br>\u00a0 =<strong>125,6</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ditentukan-h-abcdef-atulislah-semua-himpunan-bagian-da-694",
            "question": "Ditentukan H = {a,b,c,d,e,f}.    a.tulislah semua himpunan bagian dari H yang mempunyai 3 anggota !\r\nb.tulislah semua himpunan bagian dari H yang mempunyai 5 anggota !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]H=\\{a,b,c,d,e,f\\}\\\\\na)\\ \\{a,b,c\\},\\{a,b,d\\},\\{a,b,e\\},\\{a,b,f\\},\\{a,c,d\\},\\{a,c,e\\},\\{a,c,f\\},\\\\\n\\{a,d,e\\},\\{a,d,f\\},\\{a,e,f\\},\\{b,c,d\\},\\{b,c,e\\},\\{b,c,f\\},\\{b,d,e\\},\\{b,d,f\\},\\\\\n\\{b,e,f\\},\\{c,d,e\\},\\{c,d,f\\},\\{c,e,f\\}\\\\\\\\\nb) \\{a,b,c,d,e\\},\\{a,b,c,d,f\\},\\{b,c,d,e,f\\},[/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. h = { ( abc) (bcd) (cde) (bcd) (dec) (def) (efc) (cdf) }<br>b. h= { ( abcde) (bcdef) (acdef) (abcef) (abcdf)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-x-jika-2x-1-2x-2-2x-3-2-133",
            "question": "Tentukan nilai x, jika (2x + 1) + (2x + 2) + (2x\u00a0+ 3) + \u2026 + (2x + 50) = 4275..    ni soal persamaan satu\u00a0variebel",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(2x + 1) + (2x + 2) + (2x\u00a0+ 3) + ...\u00a0+ (2x + 50) = 4275<br>2x * 50 = (1 + 2 +\u00a0... + 50)<br>100x = 1275<br>100x = 4275\u00a0- 1275<br>100x\u00a0= 3000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0x =\u00a0[tex] \\frac{3000}{100} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0x = 30<br><br>jadi, nilai x adalah 30",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mau-tanya-setelah-9-bulan-tabungan-ali-menjadi-rp3815000ji-605",
            "question": "Mau tanya,,,    setelah 9 bulan tabungan ali menjadi Rp.3.815.000.jika jasa yg dterima 12%/tahun mk tabungan awal ali adalah...??\r\nmohon jawaaabannyaa,,,,",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{100}{112} [/tex]\u00a0\u00d7 3.815.000 = 3.406.250",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Rp.3.500.000\u00a0<br>pokoknya itu hasilnya terlalu panjang \u00a0caranya\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}